%------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{Maximum-Likelihood Expectation-Maximization for PET -\cite{SheppVardi85}, \cite{Lange1984} }
    \onslide<1->{
        $$\widehat{\boldsymbol{\lambda}}^{\textrm{ML}} = \argmax\limits_{\boldsymbol{\lambda}\in\mathbb{R}^{J}_{+}}\left(\log(\mathcal{L}(\boldsymbol{\lambda}|\boldsymbol{y}))\right)$$
        \noindent
    }
    \onslide<2->{
    \textcolor{UBCblue}{\textbf{MLEM algorithm\footnotemark[1]:}} Determine $\widehat{\boldsymbol{\lambda}}^{\textrm{ML}}$ for a probabilistic model depending on \textcolor{cadmiumred}{\textbf{latent data}};\newline % Méthode itérative
    }
    \onslide<3->{
    where:
    \begin{description}
      \item[$\quad\quad$Observed data:] $\left(y_{ib}\right)_{i\in\llbracket1,I\rrbracket,b\in\llbracket1,B\rrbracket}$; \vspace*{0.05cm} %
      \onslide<4->{
      \item[$\quad\quad$Hidden/Complete data:] $\left(x_{ib\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup}\right)_{\substack{\scriptscriptstyle i\in\llbracket1,I\rrbracket, \scriptscriptstyle b\in\llbracket1,B\rrbracket\\\scriptscriptstyle \begingroup \color{cadmiumred} \boldsymbol{j}\in\llbracket1,J\rrbracket \endgroup }} \st x_{ib\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup}\sim \mathcal{P}(\overline{x}_{ib\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup})$ with $\overline{x}_{ib\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup} = A_{ib\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup} \lambda_{\begingroup \color{cadmiumred}\boldsymbol{j}\endgroup}$. % nombre d'émission depuis le voxel $j$ et détectées par la LOR $i$
      }
    \end{description}
    }
    \onslide<5->{
    \textcolor{UBCblue}{$\ms$\textbf{Likelihood update equations:}}
    $$
    \left \{
    \begin{array}{rcl}
        \boldsymbol{\lambda^{(0)}}&=&\lambda_{j}^{(0)} > 0 \\
        \lambda_{j}^{(t+1)}&=&\lambda_{j}^{(t)} \times \dfrac{1}{\sum\limits_{\substack{\scriptscriptstyle i\in\llbracket1,I\rrbracket\\\scriptscriptstyle b\in\llbracket1,B\rrbracket }}A_{ibj}}  \sum\limits_{\substack{\scriptscriptstyle i\in\llbracket1,I\rrbracket\\\scriptscriptstyle b\in\llbracket1,B\rrbracket }}A_{ibj} \dfrac{y_{ib}}{\sum\limits_{j^{\prime}\in\llbracket1,J\rrbracket} A_{ibj^{\prime}}\lambda_{j^{\prime}}^{(t)} + \overline{s}_{ib} + \overline{r}_{i}}
        %   \ms\forall j \in \llbracket1,J\rrbracket
    \end{array}
    \right.
    \forall j \in \llbracket1,J\rrbracket
    $$
    }
    \onslide<6->{
    \textcolor{UBCblue}{\textbf{Properties:}}
    \vspace*{-0.25cm}
    \begin{itemize}
        \item The MLEM converges to a $\widehat{\boldsymbol{\lambda}}^{\textrm{ML}}$;
        \item The densities $(\lambda_{j})$ are non-negative.
    \end{itemize}
    }
    \onslide<2-> {
        \footnotetext[1]{\scriptsize\textcolor{UBCblue}{Originally developed by }\cite{Dempster77}.}
    }
\end{frame}
